【新年加人工】紐約州大除夕調高最低工資 時薪加至15元

【新年加人工】紐約州大除夕調高最低工資 時薪加至15元

（北美通訊）紐約州州長科莫（Andrew Cuomo）宣佈，全州僱員的最低時薪，將於12月31日大除夕上調。其中，紐約市大企業僱員的最低工資，將上調至每小時15元（美元，下同；約117.5港元）。州政府設「薪金小偷熱線」，供僱員舉報未有按規定加薪的僱主。

紐約州於2016年至2017年度的州財政預算案中，通過將州內各地區最低時薪，分階段上調至15元，其中在紐約市，僱用11人或以上的企業，被歸類為大企業，最低時薪在2016年大除夕為11元，去年上調至13元，本月31日將率先調高至「達標」的15元。

紐約市10人或以下機構的最低時薪，將上調至13.5元，明年大除夕上調至15元；長島與威斯特徹斯特縣（Westchester）將上調至12元，未來三年每年上調1元，至2021年達標；紐約州其餘地區的最低時薪，則將上調至11.1元，至2020年大除夕上調至12.5元，最終上調至15元的時間表未定。

州政府將透過電視、數碼平台、電台和地鐵廣告，宣傳有關措施。州勞工局設立熱線1-888-NYSDOL，供領取最低工資的僱員，舉報未有按照時間表加薪的僱主。查詢詳情，

咁好揾

我拎萬二 未扣mpf已經滿足

香港跟隨 調整至時薪十五港元

大公司又有機會加價，仲會加突，物價又反而變貴咗
因為額外調整產品費用同人工，全部都係成本
有加人工 = 冇加

On 9
去外國/其他州咪多撚左錢洗囉

香港：調整每日最低工作時數至15個鐘

咁高 minimum wage, 點解前線人員仲要靠 tips 維生?

你係咪真係咁撚井底之蛙

加其他人人工真係on9
令到啲嘢貴曬

浄係加我咪冇通漲